中國組團來台灣打疫苗 疾管署：只提供中華民國國民

組團來台打疫苗 疾管署：只提供中華民國國民

【記者施芝吟／台北報導】中國大陸再爆造假，大陸長生生物科技公司在7月15日被揭發狂犬病疫苗數據造假，沒想到7月18日再被爆出「百日咳、白喉、破傷風三合一疫苗」檢驗不合格。已經有網友打算組團來台灣接種疫苗，衛福部疾管署副署長莊人祥7月23日表示，「公費疫苗只提供中華民國國民或父母一方有我國居留證者。」

不少台灣民眾擔心這些假疫苗流入台灣，莊人祥表示，中國大陸施打的是三合一疫苗，但是台灣民眾接種的疫苗五合一或是六合一，都是國家提供的疫苗，一般醫療院所不會自行額外進貨；狂犬病疫苗也是公費，如果民眾被狂犬病動物咬抓傷，由健保署提供狂犬病疫苗，不會由大陸進口。

他強調，進口疫苗必須向食藥署申請證照，食藥署也會查廠，目前為止，中國大陸都沒有申請任何證照。

另外，大陸網民說要組團到台灣打疫苗，莊人祥說明，「公費疫苗只提供中華民國國民或父母一方有我國居留證者，並不會影響到台灣人接種疫苗的權益。」
[url]

但是台灣民眾接種的疫苗五合一或是六合一，都是國家提供的疫苗，一般醫療院所不會自行額外進貨。

但來香港只要比得起錢就有得打

大家都係中國人

點止，直頭支那人優先

PTT網民
想來台灣打疫苗者，必須先實名簽署確認台灣為國家，否則馬上滾回去。

在一個中國原則下
台灣唔係WHA世衛成員及觀察員
如要出席世衛會議
必須得到中國同意

香港食曬班大陸人啦 台灣呢方面真係做得好好，保障自己國民

一個由人民選政府就是維護該國人民權利！

殖民地進貢宗主國是常識吧

香港記者被人打，淋病：

"本港傳媒在中國採訪時，要遵守當地法規"

公費疫苗只提供中華民國國民或父母一方有我國居留證者

獨立

台灣係一個國家，香港係殖民地

所以你話支那狗幾撚乞人憎

支那狗又出黎吠

唔關事，呢隻針係政府免費針黎
9成9香港人都係細路的時候打咗

不過之前大陸疫苗有事過一次
政府怕全中國又狗衝，已經限制咗非港人配額每日120針

佢地會考慮台灣都係因為香港一早有限苗令，澳門直頭本地only

結論：等班蝗蟲去私家醫院死掂佢

其實篇幫道都係講緊公費疫苗

你肯定幫你啲仔女打左大陸疫苗

香港就增加供應量

香港:捉緊大媽區機遇 迎難而上
大陸人:要不是我們

叫台灣快 d 買晒批有問題疫苗，
然後幫 d 蝗打，到時錢又賺左，
又唔影響國內疫苗，正！

佢自己打左大陸疫苗

話公費姐 自付幾錢先

簽紙,拍片承認台灣係一個國家,就俾你自費5倍打

Taiwan No. 1

香港又再次成為全中國藥物供應鏈重要地

高鐵打針團

尋晚上微博依d論壇8下，都係話落香港多，台灣好少。

其實香港都應該咁做, 本土人會打政府針, 私家應該入中國針增加利潤

港豬會接收晒

其實好彩件事爆得早，否則以林鄭對習大大的仰慕之心來講，遲兩年就會改例，要香港會轉向大陸採購疫苗，唔信祖國？

777 肯截龍未呀屌你老母
慌死話咩人道立場唔肯截

大把藥用緊大陸廠出品

我日本朋友話 可以去日本打唔洗錢 中國人都可以

唔知係咪

其實我都唔明 點解要專登講獨立？ 根本台灣就唔係中國一部份 台灣就係一個國家 洗咩專登講即 得中國人咁野蠻同無知即

香港人正常都係去政府診所免費打

就算你去到中學大學針卡記錄唔齊都有得免費補打

大陸佬來應該淨係會去私家診所

就算係真，唔係個個贏國人都有錢去，飛機票都係錢

要不是...咦咦咦

有無得炒

剩係語言障礙同VISA已經阻到一大班大陸人去日本啦

佢地入境果陣時沒收佢地本護照
跟手出本新既俾佢地咪得

其實蝗蟲都可以去台灣打疫苗，不過係私人診所，價錢一定唔會同公立一樣， 但大前提你攞到簽證先講

大陸人 自然多門生意 組團旅遊掃貨打疫苗

特別係而家暑假 勸大家去日本前諗清楚

私家症既話,其實佢地係歡迎的(在不影響本地人既情況下)

語言係唔會阻到班蝗去日本嫁
佢哋咪又係去到照講普通話

你就想 要比國民保險架，大日本先冇咁低能

台豬唔係咁諗.

世衛國家生產假疫苗

睇到 政黨輪替 同 一黨專政/一台獨大 既政府系幾咁大分別

黎香港打疫苗 跟住走數 劇本應該係咁寫

就算大陸人口只有 0.1% 有錢，
都夠打爆任何一個國家既醫療系統。

呢個就係大陸飽和攻擊。

台灣有幾間電視台過百條頻道
香港有 TVB TVB TVB TVB ...

五毛話要用國貨

去大灣區打啦，大灣區超越香港架

香港：捐錢 人道 加大力度 配合

好想睇下班支那糞青點講

日本醫療旅行一條龍, 最大問題係錢. 一般支那人玩唔起.

其實台灣應該嗱嗱聲係支那入貨幫佢地打, 台灣人就用番LOCAL野, 咁就唔傷和氣啦

大陸人死返大陸，阻撚住哂

你話打就打咩，日本睇醫生好麻煩，唔係有錢大哂

日本政策係優先本地國民，其次係在日外國人，支那人bye bye

可能你唔知, 日本大把私家偷偷地賣藥賺支那錢.

日本白色巨塔, 出名仆街.

私家啫

我睇政府

死臭閪港又嚟做中蟈公廁

中国経済に陰りが見え始めているが、貪欲な商売欲と“爆買い”に象徴される旺盛な消費欲は衰えるところを知らない。仮にそれが法律に触れることであっても…というから何をかいわんやだ。いま、医師の処方が必要な日本製薬剤を中国の通販サイトで転売する悪い奴らが後を絶たないという。中国事情に詳しいジャーナリストの奥窪優木氏がその実態に迫る。

只可以講, 利潤太巨大, 拉唔晒.

公營當然係日本優先, 但有錢去日本, 明暗都大把方法. 同埋因為成本高, 無錢跟本唔show你. 結果都係支那人有限數.

香港係支那窮人仆到落黎搶. 真係俾十三億支那人中出.